老公奶奶頻於廁所「傾密計」 新抱受不了

【晴報專訊】母子「情深」至同時用廁所，相信這類親密關係很難被妻子接受。有人妻在網上訴說，婚後與奶奶同住，丈夫不時在奶奶沖涼時入廁所大小二便，母子常在廁所內「傾密偈」，事主表明難以理解。有家庭輔導員指，個案中的丈夫可能未脫離母親呵護的模式，造成三人在角色及價值上衝突。

獨生子女是父母的心肝椗，即使已成家立室，家長仍視他們如小孩般照顧。有新抱在社交網站指，丈夫習慣如廁時不鎖門，奶奶不時趁機走入廁所與兒子「傾密偈」。事主在帖文指「我每次見都好嬲」，她指曾向丈夫反映不滿，但丈夫回應：「由細到大都係咁㗎喇」，令她感無奈。部分人直斥這對母子的行為過火，認為男事主已婚，應改掉這些習慣。

圓滿關係中心總監暨心理輔導學家蔡綺文指，曾有妻子反映奶奶太寵丈夫，每晚丈夫稍為夜收工回家，奶奶總是斟茶、遞水及煮宵夜。「太太認為這些工作應由她做，而且丈夫已結婚，奶奶仍母性滿溢，令兒子太依賴母親。」而丈夫亦不時向太太投訴，要求她向奶奶學習如何服侍他，令太太更不滿。

蔡綺文又指，討論區個案的丈夫已屬成年人，但他的行為明顯未脫離孩童被母親照顧的模式，情況並不健康，亦會增加婆媳、夫婦之間的矛盾。「奶奶想照顧兒子一生一世，但太太覺得照顧工作應由她去做，有時甚至覺得奶奶搶去她的工作，感覺越界了。」

依賴母親照顧 情況不健康

香港公教婚姻輔導會堅道中心教友婚姻及家庭輔導員楊麗儀指，許多家庭有其生活習慣及相處模式，當新成員如媳婦加入，未必可接受或難以理解有關習慣。「曾有媳婦反映奶奶喜歡不敲門就衝入房，或是執拾他們的內衣褲，感覺無私隱。」亦有新抱不滿丈夫跟奶奶「攬頭攬頸」和「細聲講、大聲笑」，感覺自己變了外人。

楊麗儀建議，丈夫在結婚前可向妻子透露他們的家庭規矩及生活習慣，或是多些邀請她到家作客，讓她有心理準備。太太若有不滿或疑惑，可向丈夫反映，避免問題「積積埋埋」，丈夫亦需負責向家人轉達妻子的意見。

晴報 完

少女唔鋤愛阿婆

又係晴報班作故佬

晴報啲標題真係好撚易認

呢排好似少左人post晴報

有無巴打做個整合，俾啲巴打溫故知新

佢去廁所時走去「鵝」佢
就好似告枕頭狀咁走唔甩, 一定要聽